% Created 2020-02-21 ven. 11:45
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[bigger]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\mode<beamer>{\usetheme{Madrid}}
\addtolength{\headsep}{1cm}
\usepackage{tikz,tkz-tab}
\author{M. Wulles}
\date{Février 2019}
\title{Électricité au quotidien}
\hypersetup{
 pdfauthor={M. Wulles},
 pdftitle={Électricité au quotidien},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={Frenchb}}
\begin{document}

\maketitle
\section*{Risques électriques}
\label{sec:org3a68145}
\subsection*{}
\label{sec:org6c822e5}
Dans la maison: 230V \textbf{alternatif} donc très mauvais pour le corps humain !

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Courant & Effets\\
0,5mA & Seuil de perception\\
10mA & Seuil de non-lâcher - Contractions musculaires\\
30mA & Paralysie respiratoire\\
50mA & Risque cardiaque\\
500mA & Fibrillation cardiaque\\
1A & Arrêt cardiaque instantané\\
\end{tabular}
\end{center}

Mais aussi risque d'incendie: le feu ça brûle !
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org8a6230d}
Pourquoi ça arrive ?
\begin{itemize}
\item Le courant va là où il n'est pas censé aller
\label{sec:org574f2cb}
\item Il y a trop de courant par rapport à la normale
\label{sec:org43f61e3}
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org74bd7a5}
\textbf{Défaut de contact}: 
\begin{itemize}
\item direct
\label{sec:org0088646}
Quand on se retrouve en contact avec un élément normalement sous tension.
\item indirect
\label{sec:orgc550461}
Quand une personne prend une décharge en touchant une pièce qui ne
devrait pas être sous tension, mais qui l'est à la suite d'un défaut
d'isolement.
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org21ca7c7}
\textbf{Défaut de surintensité}: connexion entre plus et moins, risque d'incendie car le fil va chauffer très fort ! 

Explication: c'est la loi de joule \(P=RI^2\)
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgfd1d4d4}
Calcul des \textbf{tensions maximum admissibles}:
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{courant_max..png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org9ec59b2}
Chez vous, on considère que le milieu est sec, la tension maximum
admissible est donc de 50V, dans la salle de bain en revanche les
règles sont beaucoup plus strictes ! Les risque est \textbf{réel}

(cf le TP de la dernière fois pour les 1EB)
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org85bbe0a}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{/home/pierre/Documents/LP/CAP/SP/electricite/danger/article.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org9c475c5}
Les \textbf{protections mises en place}:
\begin{itemize}
\item Le fusible
\label{sec:org0cfcdaa}

Se sacrifie en cas de court-circuit. Peu cher mais peu précis et à changer.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{fusible.jpg}
\end{center}
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org9643d88}
\textbf{Le courant à la maison}: c'est trois fils appelés \textbf{terre}, \textbf{phase} et \textbf{neutre}.
Pourquoi trois fils ? Il n'en faut que deux ! \newpage

\begin{itemize}
\item Le disjoncteur
\label{sec:org4ec74c9}

le disjoncteur differentiel détecte une \textbf{différence} entre la phase et le neutre et coupe alors le courant !
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{defaut.png}
\end{center}
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org31de480}
Une électrisation peut causer plusieurs symptômes relativement graves, dont :

\begin{itemize}
\item des brûlures aux points d'entrée et de sortie du courant, ainsi que des brûlures sous-cutanées sur le trajet du courant
\label{sec:org93f5025}
\item une tétanie musculaire
\label{sec:org882351a}
\item des problèmes cardiaques allant de l'arythmie à la fibrillation
\label{sec:orgec0abb2}
\item une respiration difficile
\label{sec:orge6a8edc}
\item des picotements ou des engourdissements
\label{sec:orgeb90a73}
\item une perte de connaissance
\label{sec:org63f0a36}

Chaque année, environ 200 personne meurent par électrocution, 4000
subissent une électrisation grave entraînant des séquelles et environ
1 enfant meurt par mois à cause du risque électrique. Les disjoncteurs
sont de bonnes protections, mais ils ne sont pas infaillibles.
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org4f05f18}
\textbf{Produire son électricité}: exemple du camping car
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{camping_car.jpg}
\end{center}
\newpage
\end{document}
